\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Symbolverzeichnis}
\chapter*{Symbolverzeichnis}
\markboth{Symbolverzeichnis}{Symbolverzeichnis}

\section*{}
\begin{small}
	
	
	\noindent
	\hspace{-3mm}
	\begin{supertabular}{lcp{0.62\textwidth}cp{0.19\textwidth}}
		\textbf{Symbol} & \qquad & \textbf{Bedeutung} & \qquad& \textbf{Bezug}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$a_{0},\ldots, b_{2}$ && Koeffiziente der Polynom-förmigen Systemeingängen && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{c}$ && Vektor der freien Koeffizienten && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{C}_{a}$ && Zentrifugal- bzw. Corioliskraft des akutierten Teils && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{C}_{u}$ && Zentrifugal- bzw. Corioliskraft des akutierten Teils && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{f}$ && Systemzustandsfunktion && Gl. \ref{eq:Zustandsraummodell}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{G}_{a}$ && Konsevative Kraft des akutierten Teils && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{G}_{u}$ && Konsevative Kraft des akutierten Teils && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{h}_{\ast}$ && Lokaler Minimizer der Schrittweite für Iterationsverfahren && Gl. \ref{eq:newton-xs}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{J}$ && Jacobimatrix && Gl. \ref{eq:Taylorentwicklung_von_GN_Verfahren}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$k$ && Zusätzliche freie Parameter für die Bestimmung der optimalen Überführungszeit && Gl. \ref{eq:mit_k}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$l_{p}$ && Abstand zwischen dem Stützpunkt und dem Pendelschwerpunkt in dem inversen Pendel System && Gl. \ref{eq:DLG_Inverses_Pendel_compact}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$L_{Tra}$ && gesamte Länge der Trajektorien && Gl. \ref{eq:Länge_der_Schraubenkurve}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$m$ && Anzahl der Systemeingänge && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{M}_{a}$ && Massenmatrix des akutierten Teils && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$m_{p}$ && Pendelmasse && Gl. \ref{eq:DLG_Inverses_Pendel_compact}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\matr{M}_{u}$ && Massenmatrix des unterakuierten Teils && Gl. \ref{eq:aufgeteilt_EULER-LAGRANGE-Gln.}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$m_{w}$ && Wagenmasse  && Gl. \ref{eq:DLG_Inverses_Pendel_compact}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$n$ && Anzahl der Systemzustände && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$N_{x}$ && Anzahl der Spline-Abschnitte für den Zustand && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$N_{u}$ && Anzahl der Spline-Abschnitte für den Eingang && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$Pe(k)$ && Straffunktion von $k$ && Gl. \ref{eq:Straffunktion}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{q}$ && Minimalkoordinate des mechanischen Systems && Gl. \ref{eq:LAGRANGE-Funktion}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{S}_{x,i}$ && Ansatzfunktion für den $i$-ten Zustand in Kollokationsverfahren && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{S}_{u,i}$ && Ansatzfunktion für den $i$-ten Eingang in Kollokationsverfahren && Gl. \ref{eq:form_von_Polynom_u_und_x}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$T^{\ast}$ && Kinetische Koenergie des mechanischen Systems && Gl. \ref{eq:LAGRANGE-Funktion}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{u}$ && Systemeingangsvektor im Allgemein && Gl. \ref{eq:Zustandsraummodell}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{u}_{\xi}$ && Regelgesetz über Zeit für den Zustandsvektor $\vect{x}=\xi$ in der Umgebung von der Ruhelage && Theorem \ref{the:Brockett-Bedingung}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$V$ && Potentielle Energie des mechanischen Systems && Gl. \ref{eq:LAGRANGE-Funktion}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{x}$ && Systemzustandsvektor  && Gl. \ref{eq:Zustandsraummodell}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\dot{\vect{x}}$ && Ableitung vom Zustandsvektor über die Zeit && Gl. \ref{eq:Zustandsraummodell}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{x}_{0}$ && Initialwert des Zustandsvektors && Gl. \ref{eq:Zustandsraummodell}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{x}_{e}$ && Ruhelage des Zustandsvektors && Abschnitt \ref{Erläuterung_zur_Brockett-Bedingung}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{x}_{T}$ && Endwert des Zustandsvektors && Gl. \ref{eq:Kollocationverfahren}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\vect{x}_{\ast}$ && stationärer Punkt von Quadratmittelproblem && Gl. \ref{eq:newton-xs}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\dot{\vect{x}}_{ori}$ && Originale Systemzustandsfunktion && Gl. \ref{eq:mit_k}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\dot{\vect{x}}_{new}$ && Systemzustandsfunktion nach der Koordinatentransformation von Zeit  && Gl. \ref{eq:mit_k}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$y$ && Systemausgang des inversen-Pendel-Systems && Beispiel \ref{bp:Inverses_Pendel_System}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\mu$ && Dämpfungsparameter für Levenberg-Marquardt-Algorithmus && Abschnitt \ref{Levenberg-Marquadt-Algorithmus}\\
		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		$\psi(\kappa,k)$ && Sättigungsfunktion zum Beschränken von $k$ mit $\kappa$ dem begrenzten $k$ in der neuen Koordinate && Gl. \ref{eq:Saturation_function}\\
	\end{supertabular}
	
\end{small}